# Science Work 2018-2019
## 14.10.2018:

Составила обзор существующих способов представления медицинских сигналов и 
использующихся
архитектур нейронных сетей для реализации их в моих исследования по аугментации
(в скобках указаны архитектуры, использующиеся авторами статьи для текущего
представления данных):

*  Изображения пиков сигнала (6 блоков состоящих из конволюционного слоя и 
        max-pooling + 1 dense слой; AlexNet без батч-нормализации; VCGNET)

*   Сырые сигналы или их части (2 блока состоящих из конволюционного 1D слоя и 
        max-pooling + 1 dense слой; 5 блоков состоящих из конволюционного 1D 
       слоя и max-pooling + 3 dense слоя; 34 блока состоящих из 1D 
    конволюционных слоя с остаточными соединениями и батч-нормализацией[2];
    5 блоков состоящих их двух конволюционных 1D слоев с последующем max-pool +
    два полносвязных слоя; embedding c помощью 1D сверток(в той статье, где был 
    описан этот метод, это делалось для многоканальных сигналов, embedding 
 вычислялся для фиксированного t) + несколько последовательных модулей из 
 паралелльных attention модулей + dense interpolation(в данном случае нужна
 для соединения выходов от параллельных модулей) + линейный слой с softmax, 
после каждого attention dropout)

* Логарифмическая спектрограмма сигнала (2 блока состоящих из 4 конволюционных 
  1D-слоя с max-pool + усредняющий слой;  2 блока состоящих из 6 конволюционных 
  1D-слоя с max-pool + двунаправленный LSTM )

* Сигналы после вейвлет-преобразования (4 или 5 блоков состоящих из 1D конволюционного 
  слоя с max-pool + 3 полносвзных в конце)

* Сигнал после вейвлет-преобразования записанный в виде матрицы (2
  конволюционных 1D слоя +  max-pool + 2 LSTM +DENSE)

* Есть еще следующая архитектура на признаках посчитанных по всему сигналу 
  внутри каждого  R-R интервала, но я думаю можно попробовать и на сырых сигналах, 
  сигналах после вейвлет преобразования и на логарифмеческой спектрограмме 
  (Time Distributed MLP+LSTM + 3 параллельных LSTM из которых 1
  с Temporal Mean Pooling, 1 с Temporal Max Pooling и затем все 3 объединяются c
  помощью Dense слоя) 

Статьи, из которых была взята информация указанная выше:
* ECG arrhythmia classification using a 2-D convolutional neural network 
  [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1804.06812.pdf)
* Data Augmentation for Time Series Classification using Convolutional Neural Networks [[paper]](https://halshs.archives-ouvertes.fr/halshs-01357973/file/AALTD16_paper_9.pdf)
* Convolutional Recurrent Neural Networks for Electrocardiogram Classification [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1710.06122.pdf)
* Application of stacked convolutional and long short-term memory network for accurate identification of CAD ECG [[paper]](https://www.researchgate.net/profile/Yuki_Hagiwara2/publication/322213305_Application_of_stacked_convolutional_and_long_short-term_memory_network_for_accurate_identification_of_CAD_ECG_signals/links/5a4c22de0f7e9b8284c2eef9/Application-of-stacked-convolutional-and-long-short-term-memory-network-for-accurate-identification-of-CAD-ECG-signals.pdf)
* Deep convolutional neural network for the automated detection and diagnosis of seizure
  using EEG signals [[paper]](https://www.researchgate.net/profile/Yuki_Hagiwara2/publication/320072603_Deep_convolutional_neural_network_for_the_automated_detection_and_diagnosis_of_seizure_using_EEG_signals/links/59cc56e5aca272bb050c6c33/Deep-convolutional-neural-network-for-the-automated-detection-and-diagnosis-of-seizure-using-EEG-signals.pdf)
* Automated identification of shockable and non-shockable life-threatening
  ventricular arrhythmias using convolutional neural network [[paper]](https://www.researchgate.net/profile/Yuki_Hagiwara2/publication/322213305_Application_of_stacked_convolutional_and_long_short-term_memory_network_for_accurate_identification_of_CAD_ECG_signals/links/5a4c22de0f7e9b8284c2eef9/Application-of-stacked-convolutional-and-long-short-term-memory-network-for-accurate-identification-of-CAD-ECG-signals.pdf)
* Cardiologist-Level Arrhythmia Detection with Convolutional Neural Networks 
  [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1707.01836.pdf)
* ECG Heartbeat Classification: A Deep Transferable Representation
  [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1805.00794.pdf)
* Arrhythmia Classification from the Abductive Interpretation of Short Single-Lead ECG Records
  [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1711.03892.pdf)

Кроме базы данных CardioQvark можно использовать для тестирования архитектур следующее:
1.	https://physionet.org/challenge/2017/ сигналы из AliveCor Device, 8528 записей, задача классификации аритмий
2.	https://physionet.org/physiobank/database/cudb/ задача определения аритмии, тут очень мало сигналов, 
    но предлагается классифицировать не целый сигнал, а дробить его на части и классифицировать 
    эти части как содержащие и не содержащие аритмию, так как есть разметка частей сигналов
3. есть вариант взять один из каналов в стандартных базах данных из PhysioNet и тестировать на нем, 
   в некоторых исследованиях так и делают
4. Можно в принципе ставить задачу классификации не по всему длинному сигналу из базы данных CardioQvark,
   а по половине, 1/3 или 1/4 длины по непересекающимся кускам, число данных для сетки увеличится,
   правда информации меньше будет, но можно посмотреть что из этого получится.

После исследования достаточно простых методов, и получив уже некоторое расширение данных можно
попробовать что-то более изощренное:
1. Условный GAN [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1411.1784.pdf).

Как простой GAN, только кроме самих данных, подается еще и вектор условия. (болен не болен например можно)

2. Недавно читала еще про GIN [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1808.04495.pdf).

Статья какая-то странная, но наверно попробовать можно. Основная идея данной статьи – 
это получить какое-то осмысленное значение для пространства признаков GAN из которых 
в последствии строится изображения, таким образом чтобы их можно было интерпретировать. 
Одним из способов получения такой интерпретации авторы предлагают нахождение
соответствия признаков реальных пациентов с этим пространством признаков. 
В качестве таких признаков в этой статье авторы предлагают использовать уровень post-TAVR PVL. 
В кардиограммах в качестве такой характеристики может быть использованы данные о болезни.
Чтобы найти преобразование от изображения к пространству признаков, 
из которых оно генерировалось, к GAN добавляется CNN, 
которая предсказывает набор этих признаков через задачи регрессии. 
Затем изображения реальных пациентов прогоняются через CNN, 
чтобы найти их отображение в это признаковое пространство.
Чтобы понять соответствие между признаковым пространством и post-TAVR PVL используется классификатор RF. 
Чтобы сгенерировать новое изображение, которое будет соответствовать определенному классу используется те значения признаков, 
на которых RF выдают высокую уверенность принадлежности этому классу. 
Отмечено, что этот метод не похож на Biderectional Gan, так как тот определяет 
только на уровне распределений инверсию между латентным представлением и данными, 
в то время как данный метод находит точное отображение.

3. Ну вот наверно можно попробовать и сам Bidirectional [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1605.09782.pdf).

Основной целью данного метода являлось получить обратное представление 
из сгенерированных данных в латентное представление. 
К архитектуре GAN добавляется декодировщик E(x),  который позволяет по данным получить
их латентное представление. Кроме того, дискриминатор в BIGAN дискриминирует не только в пространстве данных, 
но и в пространстве латентного представления, то есть учится отличать (x, E(x)) от (G(z), z), 
где z-это вектор латентного представления из которого генератор генерирует данные.
Формально доказывается, что генератор и енкодер учатся инвертировать один друга с целью обмануть дискриминатора. 
Алгоритм оценивался при помощи использования сгенерированных признаков в задачах обучения с учителем.
Модель сравнивалась с признаками из предобученного ImageNet, латентным регрессором (минимизация L(z, E(G(z))),
самим дискриминатором(если взять признаки, которые выучила эта нейронная сеть). 
Модель показала превзошла латентный регрессор и дискриминатор, 
и показала качаество сравнимое или лучшее на признаках из ImageNet для разных вариантов моделей.
Отмечено, что данный метод дает преимущество в том, что он не требует разметки для данных,
и его можно применять для любых не размеченных данных. 

Прочитала несколько статей про рекурентные сети в теоретическом ключе:

* Sliced Recurrent Neural Networks [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1807.02291.pdf)

Авторы статьи предлагают модифицированную архитектуру рекуррентной нейронной сети, 
которую они назвали рекуррентной нейронной сетью на подпоследовательностях (SRNN).
В предложенной архитектуре входная последовательность разбивается на 
подпоследовательности длины k, 
каждая из таких подпоследовательностей обрабатываются рекуррентным слоем, после 
чего оставшиеся [n/k] 
выходов делятся на подподпоследовательности длины k каждая, и т.д. пока не 
останется единый выход нейронной сети. 
Авторы доказывают, что классическая RNN является подвидом предложенной SRNN, 
следовательно вывод SRNN с определенным ограничениями идентичен выводу RNN. 
Мотивацией к созданию данной архитектуры служит недостаточная способность 
классических RNN к параллелизации
(а следовательно к быстрому обучению и предсказанию), так как обработка каждого 
элемента последовательности
рекуррентной нейронной сетью невозможна до обработки всех предыдущих элементов. 
Предложенная архитектура позволяет параллельно обрабатывать 
подпоследовательности входных данных, 
что позволяет значительно ускорять обработку. 
Авторы провели несколько практических исследования, и показали, 
что их реализация значительно быстрее классической нейронной сети, вплоть до 147
раз быстрее в определенных условиях.

* LARNN: Linear Attention Recurrent Neural Network [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1808.05578v1.pdf)

Авторы утверждают, что attention механизмы не могут полностью заменить RNN, 
так как во-первых, их сложность выше чем у RNN. O(n^2) против O(n). 
Даже в том случае, если attention будут соеденены иерархически они 
не смогут обрабатывать временной ряд быстрее чем за O(nlogn).
Авторы пишут, что достоинства attention проявляются только тогда,
когда длина последовательности настолько мала, что может вычисляться за O(1) 
внутри мощной графической карты, которая может умещать в себе ее целиком.
Основная идея данной статьи это использовать механизмы внимнаия внутри RNN, 
чтобы сохранить линейность архитектуры от времени. Такая архитектура может 
достигать сложности O(nk^2), где k-некоторая константа. Эта константа определяет
количество предыдущих состояний ячейки, к которым можно затем будет обратиться.
В качестве механизма внимания использовался механизм с множественными входами и 
позиционными эмбеддингами. В отличии от позиционных эмбеддингов, использующихся 
в других Attention моделях, LARNN не требует случайной фазы, так как всегда имеет
окно фикисированного размера. Подбор параметров осуществлялся с помощью HyperOpt.
Утверждается, что данная архитектура превосходит ванильный LSTM на датасете 
the Public Domain Dataset for Human Activity Recognition using Smartphones.

* LSTM: A Search Space Odyssey [[paper]](https://arxiv.org/pdf/1503.04069.pdf?utm_content=buffereddc5&utm_medium=social&utm_source=plus.google.com&utm_campaign=buffer)

Авторы провели исследование по сравнению вариаций
LSTM на трех различных задачах: распознавание голоса, распознавание рукописного текста 
и моделирование полифонической музыки. Они ставили перед собой задачу о возможности улучшения ячейки LSTM. 
Сравнивался вариант ванильной LSTM с ее различными модификациями.
Каждый вариант отличался от предыдущего единственным изменением.
Случайный поиск использовался чтобы найти лучшие гиперпараметры.
Сеть на которой проводились испытания состояла из одного скрытого слоя и сигмоиды. 
Веса инициализировались из нормального распределения со стандартным отклонением 0.1.
Обучение было использовано с помощью стохастического градиентного спуска с моментами Нестерова. 
Градиенты были вычислены используя полную версию алгоритма обратного распространения ошибки,
обучение было остановлено после 150 эпох. Рассматривались следующие модификации ванильного LSTM: 
отсутствие входного гейта, отсутствие забывающие гейта, отсутствие выходного гейта, 
отсутствие входной функции активации, отсутствие выходной функции активации, 
связанные входной и выходной гейты, отсутствие замочных скважин, добавление обратных связей между всеми гейтами. 
параметры: число блоков LSTM в скрытом слое, скорость обучения, моментум. Были сделаны следующие выводы. 
Удаление выходного гейта или функции активации выходного гейта существенно вредит качеству, 
связывание входного и забывающего гейта практически не влияет на качество, хотя на одном из 
датасетов на нем и было достигнуто лучшее качество, но результаты не значительны. 
Улучшение от добавления обратных связей не наблюдалось и могло привести даже к
ухудшению результатов. Удаление входного гейта, входной функции активации и
выходного гейта приводят к существенному ухудшению качества на 2-х из 
3 датасетов.

* Independently Recurrent Neural Network (IndRNN): Building A Longer and Deeper
RNN  [[paper]](https://arxiv.org/abs/1803.04831v3)

В данной статье авторы предлагают новую архитектуру рекуррентной нейронной сети.
Особенностью предложенной архитектуры является независимость каждого из нейронов
рекуррентной ячейки от других нейронов этой ячейки в любых других элементах 
последовательности. Мотивацией к данному изменению послужили такое свойство
классических рекуррентных сетей, как затухающие и взрывающие градиенты во время
обучения. Это свойство приводит к невозможности обучения рекуррентных сетей на 
последовательностях достаточно большой длины. Авторы показывают, что данное 
изменение позволяет избежать проблему затухающих и взрывающихся градиентов, 
позволяет обучать сеть на более длинных последовательностях и упрощает 
интерпретацию нейронов рекуррентной ячейки из-за независимости нейронов друг от 
друга. Авторы предлагают использовать многослойные рекуррентные нейронные сети 
для учета зависимостей между различными нейронами. Авторы провели ряд 
экспериментов, сравнивая предложенную архитектуру с предложенными ранее, 
на наборе задач, включающими классификацию изображений MNIST на основе 
последовательности пикселей, а так же задачи посимвольной и пословной генерации 
естественного языка. Эксперименты показали, что нейронные сети, основанные на 
предложенной архитектуре, достигают лучшего качества на большинстве 
рассмотренных задач.

## 30.11.2018:
Нашла новую базу с сигналами ЭКГ https://www.kaggle.com/shayanfazeli/heartbeat.
Здесь сигналы со 2 отведения и неизвестно как была разделена выборка с точки 
зрения пациентов. По типу того как была создана эта база данных 
планируется аналогичным образом преобразовать сигналы для 1 отведения с
сохранением информации о пациентах.

Подготовила кодовую базу для проведения экспериментов по аугментации сигналов 
на различных базах данных ЭКГ. Теперь есть возможность проведения экспериментов
на различных предствалениях сигнала, описанных выше. Реализованы архитектуры 
сетей, описанных выше. В настоящий момент занимаюсь настройкой параметров сетей 
для каждой базы данных и для различных представлений сигналов.

## 15.01.2018:
Было сделано: 
Онлайн-аугментация для сигналов наподобие одного из популярных репозиториев albumentations (https://github.com/albu/albumentations).
Добавлены эффективные реализации функций, осуществляющих аугментацию. (12 видов аугментаций)
Добавлены функции преобразующие сигнал в различные внутренние представления для нейронных сетей. ( 7 представлений)
Написан код для обучения нейронных сетей на pytorch.
Написаны, отлажены и настроены 7 архитектур нейронный сетей, поддерживающих одноклассовую и многоклассовую классификацию.
Обучен автокодировщик для его применения в аугментации данных. 
Проведены эксперименты на некоторых комбинациях сетей, данных и аугментаций. 
В ходе экспериментов с помощью аугментации удалось получить улучшения качества: к примеру в случае бинарной классификации удалость увеличить  
roc-auc score на 0.02- 0.1 в зависимости от архитектуры сети.
На текущей момент все типы аугментаций еще не проверялись, есть вероятность, что можно получить и большие значения прироста качества.
Из всех реализованных архитектур сетей по предварительным оценкам лучше всего работает аналог ResNet на усредненных R-пиках. 
Также исследовались возможности вариационного автокодировщика для генерации сигналов, но пока не удалось обучить высококачественный 
генератор данных (сигналы получаются сильно зашумленными).  Есть идеи, что это может быть связано как с функций потерь, над видом которой можно подумать, 
так и со структурой сетей кодировщика-декодировщика. 
